李小龍：Be water的真意義，如何應對十一及以後？

Be water的意義，一部分就是流走如流水，但更重要的是，formless, 無框架，同埋出奇不意。參考下面條link.

出奇不意，需要創意及保密。太依賴連登，就不能保密。勇武前線怎麼做，我沒資格講。至於和理非，下面列舉一些拋磚引玉。

有post提議，在9.29或十一國慶，揍一百人cosplay 扮新疆的維吾爾族，重演手被綁丶眼被罩，如趕羊趕豬般的集中營片段。很有創意，但還欠了一樣：出奇不意、因應形勢變通。如果主要目的是俾傳媒影，不要拘泥於在街上演出，只要有方法聯絡傳媒，找到一個合適地方（商場或其他公眾地方）快閃行動，已經有賺，如情況許可才留耐D。

有人舉美國旗吸引美國傳媒，有人見有風災，提議捐錢俾美國風災救援。

有人提議要在文宣上反攻大陸，在甜網植入文宣，很有創意，如果有更多更有效的方法，中共會更驚。IT巴打對於大陸防火牆有沒有其他什麼建議？舉一例，某抖音，零聲音，揭露新疆少數民族慘況，竟一度爆紅，估計是因為大陸的AI，審查影片時主要靠聲音的keyword ，因而避過初步的審查。

外國有抗爭的方式，在窗邊大叫及敲碗，俾唔敢上街的人參與。除了叫口號，有沒有其他本地化的方式？又參加到，又show到人多勢眾？對於窗邊大叫，很多香港人始終很怕醜。但為什麼無人提倡敲碗敲碟之類，甚至哨子？當然，需要共識/協調，否則撞聲。

有人做了TG bot ，方便大家去Twitter 向外國宣傳，但香港人好似無乜人知？

傳聞好多影片send去大陸做AI分析，identify抗爭者。可否有IT巴打，眾籌做AI分析，反過來identify警暴者丶協助控告警暴？戴頭盔，吸取某巴打教訓，這不是用來起底丶廣泛透露私隱，而是幫助搜證。（最好server甚至牽頭人在外國）

一早講過
真正be water係 人人都可以又硬又軟
人人都和理又得 勇武又得

推

真正be water，是因應形勢。能夠做到你所講的話，當然很理想。

但現實及形勢的限制，不是人人可以像你說得咁理想，舉簡單例子，一家大細去和理非遊行，可以突然全家連埋個BB去勇武？五六歲小孩可以勇武？更不要講，還有其他限制。又例如，珍貴的first aid，你叫佢放棄專長轉做勇武嗎？

我地係一團水 10.1果陣邊個位置冇障礙我地就流去果度

可以係機場 可以係立法會 可以係中聯辦 可以係高鐵站 警犬有本事咪全部守住 我地再流去第二度 睇下邊個人多